<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TEI.2>
  <text>
    <body id="b">
      <p id="b.1">
        <seg id="b.1.1">La poésie et la prose font partie de l'écrit tandis que le théâtre et le chant appartiennent au parler. </seg>
      </p>
      <p id="b.2">
        <seg id="b.2.1">En tant qu'enseignant, la personne qui se trouve devant la classe a suivi une formation spécifique, grâce à laquelle elle sait transmettre son savoir de manière efficace. </seg>
      </p>
      <p id="b.3">
        <seg id="b.3.1">Chateaubriand réalisait déjà cette attaque à la liberté. </seg>
      </p>
      <p id="b.4">
        <seg id="b.4.1">Je ne me peux pas imaginer qu'il y a des gens qui sont résolument contre l'euthanasie. </seg>
      </p>
      <p id="b.5">
        <seg id="b.5.1">De nouvelles idées exigent de nouveaux termes pour les désigner. </seg>
      </p>
      <p id="b.6">
        <seg id="b.6.1">Dans la première partie, nous discuterons les complications qui sont liées à l'emploi du langage. </seg>
      </p>
      <p id="b.7">
        <seg id="b.7.1">D'un autre point de vue, le français est immuable. </seg>
      </p>
      <p id="b.8">
        <seg id="b.8.1">Le même vaut également pour les jeunes des banlieues parisiennes, qui, en mettent des voitures en feu, demandent l'attention pour les justices auxquelles ils font face. </seg>
      </p>
      <p id="b.9">
        <seg id="b.9.1">En Belgique, par exemple, le mariage des homosexuels est légale. </seg>
      </p>
      <p id="b.10">
        <seg id="b.10.1">De cette manière, la raison limite la liberté. </seg>
      </p>
      <p id="b.11">
        <seg id="b.11.1">Pourquoi est-ce qu'on admet ce droit aux adultes? </seg>
      </p>
      <p id="b.12">
        <seg id="b.12.1">Ils peuvent être nos élèves, les fils de nos voisins ou même nos propres enfants: des jeunes délinquants. </seg>
      </p>
      <p id="b.13">
        <seg id="b.13.1">Par conséquent, la compréhensibilité réciproque diminuera de plus en plus. </seg>
      </p>
      <p id="b.14">
        <seg id="b.14.1">La délinquance s'exprime de trois manières : la délinquance d'occasion, la délinquance de transition et encore pire, la délinquance chronique. </seg>
      </p>
      <p id="b.15">
        <seg id="b.15.1">Donc il est possible de dire que les professeurs remplissent encore une tâche importante aujourd'hui, mais que leur nécessité est en train de diminuer les dernières années. </seg>
      </p>
      <p id="b.16">
        <seg id="b.16.1">On pourrait donc dire qu'une certaine forme de réglementation est certainement indispensable. </seg>
      </p>
      <p id="b.17">
        <seg id="b.17.1">Une loi peut être que les jeunes ne peuvent pas traîner autour de l'école juste avant et juste après les classes. </seg>
      </p>
      <p id="b.18">
        <seg id="b.18.1">La finalité de la loi consiste à garantir la liberté de chaque citoyen, car enfreindre la loi compromet la liberté d'un autre. </seg>
      </p>
      <p id="b.19">
        <seg id="b.19.1">D'après moi, pareillement aux majeurs, les parents peuvent décider d'une euthanasie à la demande de leur enfant. </seg>
      </p>
      <p id="b.20">
        <seg id="b.20.1">Si les parents eux-mêmes sont des délinquants, il fera mieux de les mettre dans une famille adoptive, pour qu'ils puissent avoir une enfance normale. </seg>
      </p>
      <p id="b.21">
        <seg id="b.21.1">Ces enfants sont très dépendants des soins des parents ou même des infirmiers. </seg>
      </p>
      <p id="b.22">
        <seg id="b.22.1">Si la situation se fait, un procès comme chez les adultes s'organise. </seg>
      </p>
      <p id="b.23">
        <seg id="b.23.1">La transmission des données se réalise plus exacte et vite par des gestes ou des images, compréhensible pour tout le monde en possession de la capacité de vue. </seg>
      </p>
      <p id="b.24">
        <seg id="b.24.1">Nous les partageons, soit parce que les gens nous les demandent, soit parce que sentons le besoin de les communiquer. </seg>
      </p>
      <p id="b.25">
        <seg id="b.25.1">Comment rendre notre société hors de danger ? </seg>
      </p>
      <p id="b.26">
        <seg id="b.26.1">Une autre approche d'une situation de délinquance juvénile pas recommandable est ne faire au jeune qu'une réprimande, ou exiger que ses parents en prennent toute la responsabilité. </seg>
      </p>
      <p id="b.27">
        <seg id="b.27.1">D'une part, nous nous demandons si un étudiant a vraiment besoin d'un professeur pour apprendre une langue, d'autre part nous nous penchons sur la problématique des publications qui expliciteraient les problèmes de langue. </seg>
      </p>
      <p id="b.28">
        <seg id="b.28.1">Par exemple qu'ils partent et arrivent chaque jour à la même heure à la maison. </seg>
      </p>
      <p id="b.29">
        <seg id="b.29.1">Prenons l'exemple d'une personne qui juge d'avoir droit à une télévision et commet un crime pour l'obtenir. </seg>
      </p>
      <p id="b.30">
        <seg id="b.30.1">Certes, il est important que le ministre prend des mesures. </seg>
      </p>
      <p id="b.31">
        <seg id="b.31.1">Il n'est donc pas exagéré qu'il est parfois désagréable de suivre la loi. </seg>
      </p>
      <p id="b.32">
        <seg id="b.32.1">Tout de même, l'Etat, avec toutes ses lois, construit la base pour une communauté accueillante à tous et est de ce fait essentiel. </seg>
      </p>
      <p id="b.33">
        <seg id="b.33.1">Satisfaire l'opinion publique, les professionnels, les jeunes ? </seg>
      </p>
      <p id="b.34">
        <seg id="b.34.1">Appliquant une telle façon de penser, aboutirait facilement à coller une étiquette sur le dos des jeunes, comme par exemple 'le jeune X a commis le crime Y, alors on doit utiliser le traitement Z.' Personne ne veut être considérée comme l'objet d'un tel raisonnement ou comme une chose en général. </seg>
      </p>
      <p id="b.35">
        <seg id="b.35.1">Puis on peut passer à une nouvelle réforme d'État. </seg>
      </p>
      <p id="b.36">
        <seg id="b.36.1">Les politiciens n'ont pas une opinion unanime autour l'approche de la jeune délinquance. </seg>
      </p>
      <p id="b.37">
        <seg id="b.37.1">Il faut aussi reconnaître le droit à la deuxième chance. </seg>
      </p>
      <p id="b.38">
        <seg id="b.38.1">Leurs mobiles sont assez divers par exemple une mauvaise jeunesse ou la toxicomanie. </seg>
      </p>
      <p id="b.39">
        <seg id="b.39.1">Néanmoins, il n'est pas toujours absurde d'employer les paroles pour dissimuler les pensées. </seg>
      </p>
      <p id="b.40">
        <seg id="b.40.1">Peut-être faudrait-il, pour des délits mineurs, ne pas les enregistrer dans leur casier judiciaire. </seg>
      </p>
      <p id="b.41">
        <seg id="b.41.1">Évidemment, les séquelles d'une enfance malheureuse et d'une manque des valeurs dans l'instruction peuvent être nombreuses. </seg>
      </p>
      <p id="b.42">
        <seg id="b.42.1">Dans le monde de Montesquieu la liberté de l'homme serait réduite. </seg>
      </p>
      <p id="b.43">
        <seg id="b.43.1">Selon Chateaubriand la loi exerce une puissance négative sur les gens. </seg>
      </p>
      <p id="b.44">
        <seg id="b.44.1">Si l'école n'arrive pas à changer leur attitudes, les boot camps seraient une solution. </seg>
      </p>
      <p id="b.45">
        <seg id="b.45.1">Qu'est-ce que Châteaubriand veut dire avec cette expression et est-ce qu'il implique vraiment la fin des gouvernements ? </seg>
      </p>
      <p id="b.46">
        <seg id="b.46.1">La question sur une nouvelle réforme de l'État est un grand problème qui se pose aujourd'hui en Belgique. </seg>
      </p>
      <p id="b.47">
        <seg id="b.47.1">Après que l'on a surveillé et informé le patient aussi bien, celui-ci aura une image très réaliste de son état et il pourra prendre une décision volontaire et réfléchie. </seg>
      </p>
      <p id="b.48">
        <seg id="b.48.1">Rédiger une seule loi pour tous les peuples dans le monde, cela serait magnifique. </seg>
      </p>
      <p id="b.49">
        <seg id="b.49.1">Voir la souffrance de ton enfant et ne pas pouvoir l'aider et savoir qu'il n'y a plus rien à faire… c'est très pénible ! </seg>
      </p>
      <p id="b.50">
        <seg id="b.50.1">Dans un premier temps nous nous intéresserons à l'importance des lois dans la société. </seg>
      </p>
      <p id="b.51">
        <seg id="b.51.1">Un pays sans ordre aboutira au chaos. </seg>
      </p>
      <p id="b.52">
        <seg id="b.52.1">La citation de Hugo vient de son œuvre épique 'Les Misérables', une accusation forte des conditions pénibles du peuple au 19ième siècle. </seg>
      </p>
      <p id="b.53">
        <seg id="b.53.1">Une langue sans professeurs, c'est comme une justice sans juges, un contrat sans notaire. </seg>
      </p>
      <p id="b.54">
        <seg id="b.54.1">D'autant plus, l'homme est également déterminé par des lois juridiques. </seg>
      </p>
      <p id="b.55">
        <seg id="b.55.1">Une langue doit être exercée, parlée et corrigée. </seg>
      </p>
      <p id="b.56">
        <seg id="b.56.1">Pour métriser une bonne prononciation, il nécessite un entrainement spécifique de notre oreille. </seg>
      </p>
      <p id="b.57">
        <seg id="b.57.1">Chaque minute, partout dans le monde, des bébés sont nés. Ils ne s'en rendent pas encore compte, mais leur libération récente de l'utérus de leur mère, constitue le début d'un emprisonnement. </seg>
      </p>
      <p id="b.58">
        <seg id="b.58.1">Ensuite les pédagogues disent que les jeunes délinquants sont encore en train de se développer et se former. </seg>
      </p>
      <p id="b.59">
        <seg id="b.59.1">Ce qui est bien ou mal n'est plus une question de raison, mais est décrit dans un code civil et ce qui nous empêche de transgresser ces lois est une force externe : la justice. </seg>
      </p>
      <p id="b.60">
        <seg id="b.60.1">La police belge a révélé des statistiques basées sur le nombre d'arrestations fait en 2008, comparé aux années précédentes. </seg>
      </p>
      <p id="b.61">
        <seg id="b.61.1">La démocratie a lutté pour obtenir un traitement plus égal de chaque être humain, que ce soit un riche ou un pauvre, un roi ou un prolétaire. </seg>
      </p>
      <p id="b.62">
        <seg id="b.62.1">Aussi Madame Dati insiste sur ce point-ci dans son rapport. </seg>
      </p>
      <p id="b.63">
        <seg id="b.63.1">Mais si tout le monde agissait selon ce qu'il juge d'être juste, le monde serait un grand chaos. </seg>
      </p>
      <p id="b.64">
        <seg id="b.64.1">En d'autres mots, où pourrait-on poser les limites? </seg>
      </p>
      <p id="b.65">
        <seg id="b.65.1">Ce débat concernant les avantages et désavantages peut être élaboré avec de nombreux exemples. </seg>
      </p>
      <p id="b.66">
        <seg id="b.66.1">Si ces jeunes veulent mourir, c'est leur propre choix et notre société doit donc leur donner la possibilité de mourir d'une façon digne. </seg>
      </p>
      <p id="b.67">
        <seg id="b.67.1">Les mineurs ne figurent pas sur la liste des bénéficiaires. </seg>
      </p>
      <p id="b.68">
        <seg id="b.68.1">Parce que n'est ce pas prendre la parole une liberté universelle ? </seg>
      </p>
      <p id="b.69">
        <seg id="b.69.1">J'éclaircis ma thèse avec un exemple. </seg>
      </p>
      <p id="b.70">
        <seg id="b.70.1">Moi, je suis d'avis que les pouvoir publics ne doivent pas engager un pourcentage minimum d'allochtones. </seg>
      </p>
      <p id="b.71">
        <seg id="b.71.1">C'est pourquoi une peine de travail peut être plus efficace. </seg>
      </p>
      <p id="b.72">
        <seg id="b.72.1">Bien sûr, la vraie maîtrise d'une langue implique encore plus, à savoir : la connaissance de son origine, de son évolution historique et de la culture des pays dans lesquels elle est parlée. À ce moment-là, l'enseignant est un guide personnel qui nous fait découvrir un territoire jusqu'alors encore inconnu ou qui, dans le cas de la langue maternelle, nous indique les curiosités que nous n'avions jamais remarquées. </seg>
      </p>
      <p id="b.73">
        <seg id="b.73.1">La lecture est synonyme d'évasion et de détente tandis que les besoins matériels procurent plutôt un plaisir passager. </seg>
      </p>
      <p id="b.74">
        <seg id="b.74.1">Cette donation obligatoire suscite des sentiments âpres. </seg>
      </p>
      <p id="b.75">
        <seg id="b.75.1">Que ce n'est pas une depression, que son état est vraiment irrémédiable. </seg>
      </p>
      <p id="b.76">
        <seg id="b.76.1">C'est un adulte qui souffre physiquement et qui choisit lui-même de ne pas continuer à vivre. </seg>
      </p>
      <p id="b.77">
        <seg id="b.77.1">La pensée que la société a subi une augmentation de la criminalité chez les jeunes n'est pas sûre. </seg>
      </p>
      <p id="b.78">
        <seg id="b.78.1">Il vous demande ce que vous en pensez. </seg>
      </p>
      <p id="b.79">
        <seg id="b.79.1">Une solution pourrait être de formuler les lois de manière très claire afin de ne plus avoir de polysémie et de garantir une compréhension identique de la part de tout le monde. </seg>
      </p>
      <p id="b.80">
        <seg id="b.80.1">S'il ne veut vraiment plus vivre, il doit avoir le droit de prendre une décision qui concerne sa propre vie. </seg>
      </p>
      <p id="b.81">
        <seg id="b.81.1">Le jeune délinquant commet des délits nombreux et surtout graves, il devient asocial et peut voir cette criminalité comme une profession. </seg>
      </p>
      <p id="b.82">
        <seg id="b.82.1">Afin d'assimiler cette autre langue, nous pouvons faire appel à de nombreux manuels. </seg>
      </p>
      <p id="b.83">
        <seg id="b.83.1">Comment nous mettre en garde contre les mystifications ? </seg>
      </p>
      <p id="b.84">
        <seg id="b.84.1">Mais il faut aller plus loin. </seg>
      </p>
      <p id="b.85">
        <seg id="b.85.1">Toutefois, en même temps avec la peine de prison, il doit être suivi psychologiquement. </seg>
      </p>
      <p id="b.86">
        <seg id="b.86.1">Les citoyens doivent écarter leur dignité et supporter la loi. </seg>
      </p>
      <p id="b.87">
        <seg id="b.87.1">Cela créera de nouvelles personnes, qui vivront une vie précieuse. </seg>
      </p>
      <p id="b.88">
        <seg id="b.88.1">Pourquoi aurait-on besoin d'enseignants ? </seg>
      </p>
      <p id="b.89">
        <seg id="b.89.1">Ainsi sonne une des interprétations possibles de la citation de Victor Hugo. </seg>
      </p>
      <p id="b.90">
        <seg id="b.90.1">C'est le sort de crimes qui a changé. </seg>
      </p>
      <p id="b.91">
        <seg id="b.91.1">Elle comporte des délits mineurs – des petits 'crimes' pas vraiment grave, comme ils font partie des conduites de la vie – qui exigent de la compréhension et de la tolérance. </seg>
      </p>
      <p id="b.92">
        <seg id="b.92.1">Encore plus important que remédier les délinquants est de prévenir qu'ils tombent dans la criminalité et la délinquance. </seg>
      </p>
      <p id="b.93">
        <seg id="b.93.1">Quel que soit le cas, l'éducation jouera toujours un rôle primordial. </seg>
      </p>
      <p id="b.94">
        <seg id="b.94.1">A côté de cette solution rigide, le juge peut aussi mettre ces jeunes dans une institution où ils sont enseignés de nouveau. </seg>
      </p>
      <p id="b.95">
        <seg id="b.95.1">Les lois cherchent à organiser un pays, une communauté, en protégeant ses habitants les uns des autres, et en les aidant. </seg>
      </p>
      <p id="b.96">
        <seg id="b.96.1">La confiance en la volonté personnelle des candidats joue un rôle prépondérant dans ces circonstances. </seg>
      </p>
      <p id="b.97">
        <seg id="b.97.1">Avec cette ordonnance nous pouvons certainement réduire le nombre de délinquants à un groupe peu nombreux. </seg>
      </p>
      <p id="b.98">
        <seg id="b.98.1">Considérons toutefois qu'il y a tant d'expressions « vides » et de synonymes « superflus » que nous aimons employer. </seg>
      </p>
      <p id="b.99">
        <seg id="b.99.1">Pourtant, nous avons généralement affaire à une personne désespérée, qui ne voit plus d'autre issue. </seg>
      </p>
      <p id="b.100">
        <seg id="b.100.1">D'autre part, il est capable de ranimer la culture d'une manière agréable. </seg>
      </p>
      <p id="b.101">
        <seg id="b.101.1">Vu que par exemple le vocabulaire change constamment, une langue ne se fixe pas. </seg>
      </p>
      <p id="b.102">
        <seg id="b.102.1">Lui, il a les moyens d'interpréter les règles vagues ou celles qui sont ambiguës et peut expliquer à ses élèves comment ils doivent à leur tour les appliquer. </seg>
      </p>
      <p id="b.103">
        <seg id="b.103.1">L'enseignement des langues est très important et le restera toujours, autant pour faciliter les rapports internationaux que pour sauvegarder la norme d'une langue. </seg>
      </p>
      <p id="b.104">
        <seg id="b.104.1">Libérée de l'oppression dictatoriale, elle s'avancerait vers un avenir plus prospère. </seg>
      </p>
      <p id="b.105">
        <seg id="b.105.1">A la préhistoire, l'homme vivait en tribus et au fil des années, il a fondé des villages et des villes. </seg>
      </p>
      <p id="b.106">
        <seg id="b.106.1">Quand, par exemple, les parents volent des produits alimentaires dans un supermarché en présence de leurs enfants, c'est assez logique que ces enfants voleront plus tard. </seg>
      </p>
      <p id="b.107">
        <seg id="b.107.1">Dans une première partie, nous nous concentrerons sur la différence entre la langue des écrivains du 19ième siècle et la langue moderne. </seg>
      </p>
      <p id="b.108">
        <seg id="b.108.1">Mais comme je l'ai déjà dit, tout cela dépend des cas individuels. </seg>
      </p>
      <p id="b.109">
        <seg id="b.109.1">Le personnel contribue à leur éducation, les aide à retrouver la bonne voie et à trouver du travail. </seg>
      </p>
      <p id="b.110">
        <seg id="b.110.1">Des procès qui durent des années, des déclarations d'impôts inhumainement longues et compliquées, un gouvernement qui n'arrive pas à prendre forme... </seg>
      </p>
      <p id="b.111">
        <seg id="b.111.1">En effet, les centrales nucléaires nuisent à la santé. </seg>
      </p>
      <p id="b.112">
        <seg id="b.112.1">Ceux en difficultés peuvent faire appel à la protection sociale. </seg>
      </p>
      <p id="b.113">
        <seg id="b.113.1">Ensuite nous serons amenés à un point de vue confirmant cette célèbre citation. </seg>
      </p>
      <p id="b.114">
        <seg id="b.114.1">Premièrement, une langue vivante est toujours en évolution. </seg>
      </p>
      <p id="b.115">
        <seg id="b.115.1">Il est évident que ce problème majeur de notre société est engendré par différentes causes. </seg>
      </p>
      <p id="b.116">
        <seg id="b.116.1">La question principale est sans doute si nous devons punir ces jeunes délinquants comme des adultes. </seg>
      </p>
      <p id="b.117">
        <seg id="b.117.1">Les crimes contre la personne qui représentaient en moyenne 8% il y a 30 ans, atteignent maintenant 12%.Selon Québec cette Cette évolution n'est pas spécifique Elle s'observe dans tous les pays occidentaux. </seg>
      </p>
      <p id="b.118">
        <seg id="b.118.1">Il est vrai qu'un jeune a besoin d'autorité, mais cette autorité doit être exercée avec autant de fermeté que d'humanité. </seg>
      </p>
      <p id="b.119">
        <seg id="b.119.1">Il est conscient de ce qu'il a fait et le crime reste aussi grave que si l'assassin était un adulte. </seg>
      </p>
      <p id="b.120">
        <seg id="b.120.1">Bien sûr, la langue est une nécessité, mais une nécessité plus forte que celle de la morale. </seg>
      </p>
      <p id="b.121">
        <seg id="b.121.1">Même sans une distance considérable, deux différentes formes de la liberté se présentent déjà. </seg>
      </p>
      <p id="b.122">
        <seg id="b.122.1">Les lois libératrices étaient plutôt des chaînes utilisées pour atteindre une conformité dans les actes des hommes. </seg>
      </p>
      <p id="b.123">
        <seg id="b.123.1">Voilà pourquoi le gouvernement devrait dégager du temps et d'argent pour essayer de dresser le dossier aussi complet que possible des conditions de vie des jeunes. </seg>
      </p>
      <p id="b.124">
        <seg id="b.124.1">Dotée d'un éventail de mots et d'expressions, la parole constitue le moyen de communication par excellence. </seg>
      </p>
      <p id="b.125">
        <seg id="b.125.1">Mais les succès achevés par cette méthode sont assez différents. </seg>
      </p>
      <p id="b.126">
        <seg id="b.126.1">En France il existe une Cour d'assises des mineurs, pour des délinquants âgés de 16 à 18 ans. </seg>
      </p>
      <p id="b.127">
        <seg id="b.127.1">La loi n'équivaut pas toujours à la justice. </seg>
      </p>
      <p id="b.128">
        <seg id="b.128.1">Tout bien considéré on peut dire que les lois et le gouvernement ne sont pas le plus grand malheur des hommes. </seg>
      </p>
      <p id="b.129">
        <seg id="b.129.1">Non, ça c'est clair, mais comment sommes-nous respecté ? </seg>
      </p>
      <p id="b.130">
        <seg id="b.130.1">De nouveau elle deviendrait ainsi une arme des priviligiés qui continueraientnt à se servir de cette langue. </seg>
      </p>
      <p id="b.131">
        <seg id="b.131.1">L'allochtone dans notre société a déjà entraîné beaucoup de polémique. </seg>
      </p>
      <p id="b.132">
        <seg id="b.132.1">Ils sont soumis aux nombreuses transfusions de sang et à la chimiothérapie. </seg>
      </p>
      <p id="b.133">
        <seg id="b.133.1">Puis, nous proposons une solution entre les deux parties opposées. </seg>
      </p>
      <p id="b.134">
        <seg id="b.134.1">Une comparaison entre la langue d'une part et la justice et les contrats d'autre part est en ce cadre assez risquée parce qu'aux certains niveaux des contrats et de la justice, la présence des notaires et des juges est requise, tandis qu'aux autres niveaux elle n'est pas nécessaire. </seg>
      </p>
      <p id="b.135">
        <seg id="b.135.1">L'utilité totale n'est pas toujours désirable. </seg>
      </p>
      <p id="b.136">
        <seg id="b.136.1">Ceci serait inquiétant car les enfants aiment généralement la vie. </seg>
      </p>
      <p id="b.137">
        <seg id="b.137.1">Il faut donc nuancer Montesquieu en disant que la loi interne est la raison et la loi externe est le code civil. </seg>
      </p>
      <p id="b.138">
        <seg id="b.138.1">De plus, la légalisation de l'euthanasie aux mineurs permettrait d'éviter la clandestinité du geste et donc ses dérives. </seg>
      </p>
      <p id="b.139">
        <seg id="b.139.1">D'autre part, les centrales atomiques produisent bien des déchets radioactifs, qui sont très nuisibles pour et l'environnement. </seg>
      </p>
      <p id="b.140">
        <seg id="b.140.1">D'après moi l'homme est libre de choisir lui-même s'il veut vivre oui ou non. </seg>
      </p>
      <p id="b.141">
        <seg id="b.141.1">En dernier lieu, la langue parlée se caractérise par des variations consécutives aux facteurs géographiques, sociaux, situationnels et historiques. </seg>
      </p>
      <p id="b.142">
        <seg id="b.142.1">Comment les punir sans détruire totalement leur vie et leur avenir? </seg>
      </p>
      <p id="b.143">
        <seg id="b.143.1">Comment punir ces jeunes criminels ? </seg>
      </p>
      <p id="b.144">
        <seg id="b.144.1">Surtout la sécurité personnelle est appréciée en contemplant que la loi vaut pour tous. </seg>
      </p>
      <p id="b.145">
        <seg id="b.145.1">Voulons-nous vraiment abaisser l'âge pour les sanctions pénales, saisir un tribunal de correction et incarcérer des mineurs dès 16 ans? </seg>
      </p>
      <p id="b.146">
        <seg id="b.146.1">Il vaut mieux leur donner de l'aide familiale parce que leur condition résulte de leur éducation. </seg>
      </p>
      <p id="b.147">
        <seg id="b.147.1">Dans le temps la jeunesse n'était pas saisie d'appareils électroniques et les activités pour remplir leur temps libre étaient tout à fait différentes. </seg>
      </p>
      <p id="b.148">
        <seg id="b.148.1">La résolution du problème n'est donc pas toujours très claire. </seg>
      </p>
      <p id="b.149">
        <seg id="b.149.1">Des lois ne servent qu'à restreindre la créativité et la liberté de l'homme. </seg>
      </p>
      <p id="b.150">
        <seg id="b.150.1">Jusqu'à la fin du 19ième siècle, l'éducation était une affaire de privilégiés. Seulement les riches pouvaient se payer un professeur. </seg>
      </p>
      <p id="b.151">
        <seg id="b.151.1">Nous ne pouvons pas oublier qu'un jour, nous aussi, pourrions être cet 'autre'. </seg>
      </p>
      <p id="b.152">
        <seg id="b.152.1">Vrai, les CEF découpent leurs résidents de l'environnement, mais ils ne sont pas fermés matériellement , les barrières sont aisément franchissables. </seg>
      </p>
      <p id="b.153">
        <seg id="b.153.1">Dans une deuxième partie, nous nous opposons à l'anarchisme en invoquant l'éthique inhérente à l'homme et l'intérêt personnel. </seg>
      </p>
      <p id="b.154">
        <seg id="b.154.1">On s'attend à ce que les parents prennent soin de leurs enfants et qu'ils leurs donnent une bonne éducation. </seg>
      </p>
      <p id="b.155">
        <seg id="b.155.1">Dans le futur, nous devons nous concentrer sur la qualité de l'éducation et de la surveillance des délinquants après les faits. </seg>
      </p>
      <p id="b.156">
        <seg id="b.156.1">Dans ce cas, il est plus intéressant de charger les délinquants de faire des travaux d'intérêt général ou de leur donner une amende de sorte que leur infraction est compensée. Après cela, la plupart des jeunes ont appris de leur faute criminelle et reprennent une vie normale en cours d'un bon avenir. </seg>
      </p>
      <p id="b.157">
        <seg id="b.157.1">L'un trouve que les règles garantissent la sécurité de l'homme tandis que l'autre pense que la loi restreint notre liberté et nos droits. </seg>
      </p>
      <p id="b.158">
        <seg id="b.158.1">Aussi divergeant que les affirmations sont les approches possibles ; l'une préventive, l'autre répressive… </seg>
      </p>
      <p id="b.159">
        <seg id="b.159.1">Il n'est pas nécessaire d'employer de grands mots, mais au contraire, des mots clairs et univoques. </seg>
      </p>
      <p id="b.160">
        <seg id="b.160.1">La question d'euthanasie a toujours été une question épineuse, vous vous souvenez bien sûr de la décision de Hugo Claus de pratiquer l'euthanasie et les réactions qu'elle a provoquées. </seg>
      </p>
      <p id="b.161">
        <seg id="b.161.1">Ainsi, il devrait être possible de régler par exemple un petit accident sur la route d'une manière informelle sans impliquer de l'administration superflue. </seg>
      </p>
      <p id="b.162">
        <seg id="b.162.1">A partir de la naissance jusqu'à 6 ans, un enfant ne sait que parler. </seg>
      </p>
      <p id="b.163">
        <seg id="b.163.1">Néanmoins, la voie de la répression semble gagner du terrain au cœur de ce débat. </seg>
      </p>
      <p id="b.164">
        <seg id="b.164.1">Il est impossible de faire régner tous les habitants leur propre pays. </seg>
      </p>
      <p id="b.165">
        <seg id="b.165.1">En fixant une règle dans la loi, on évite beaucoup de querelles. </seg>
      </p>
      <p id="b.166">
        <seg id="b.166.1">Ils l'aiment, la respectent et la maîtrisent d'une façon exceptionnelle. </seg>
      </p>
      <p id="b.167">
        <seg id="b.167.1">Personne ne peut garantir qu'une centrale soit à épreuve d'un avion écrasant, et les centrales peuvent aussi être la cible des attentats terroristes. </seg>
      </p>
      <p id="b.168">
        <seg id="b.168.1">Malheureusement, c'est souvent le contraire qui se présente. </seg>
      </p>
      <p id="b.169">
        <seg id="b.169.1">Récemment, une étude universitaire à l'ULB a révélé qu'il y a des pratiques d'euthanasie chez les mineurs tandis qu'il est interdit par la loi. </seg>
      </p>
      <p id="b.170">
        <seg id="b.170.1">La société contemporaine est plus dure pour les adolescents. </seg>
      </p>
      <p id="b.171">
        <seg id="b.171.1">Deuxièmement doivent-ils regarder la degré de gravité d'un acte avant de juger, parce que les conséquences des actes varient. </seg>
      </p>
      <p id="b.172">
        <seg id="b.172.1">Empêcher reste donc le but. </seg>
      </p>
      <p id="b.173">
        <seg id="b.173.1">Qui racontera les histoires de Molière et de Jeanne d'Arc avec passion? </seg>
      </p>
      <p id="b.174">
        <seg id="b.174.1">S'ils ne sont pas d'accord avec l'enfant, l'euthanasie ne peut pas être exécutée. C'est une décision extrêmement importante et difficile à prendre pour un enfant de par exemple dix ans. </seg>
      </p>
      <p id="b.175">
        <seg id="b.175.1">Nous serons amenés, dans une deuxième partie, les avantages du beau langage. </seg>
      </p>
      <p id="b.176">
        <seg id="b.176.1">Leurs oeuvres regorgent de figures de style, de jeux de mots ingénieux, et de tournures dites « classiques ». </seg>
      </p>
      <p id="b.177">
        <seg id="b.177.1">La peine de prison est parfois une solution, mais c'est préférable de chercher des sanctions alternatives. </seg>
      </p>
      <p id="b.178">
        <seg id="b.178.1">Mais les lois et le gouvernement, qui sont un produit humain, sont-ils vraiment le malheur du peuple? </seg>
      </p>
      <p id="b.179">
        <seg id="b.179.1">Prenons l'exemple d'une langue morte, c'est une langue dont il n'existe plus de version orale. </seg>
      </p>
      <p id="b.180">
        <seg id="b.180.1">Si on prend comme exemple le parti Vlaams Belang, on voit que ce parti est lié à des idées racistes et même fascistes. </seg>
      </p>
      <p id="b.181">
        <seg id="b.181.1">Malheureusement, ce langage n'est pas toujours utilisé d'une manière sincère, ainsi que nous ne devons pas suivre docilement ce qui est dit par les autorités ou le média mais questionner la véracité et l'honnêteté de ce qui nous est imposé. </seg>
      </p>
      <p id="b.182">
        <seg id="b.182.1">Les programmes établis fonctionnent bien – c'est l'échelle où ils sont appliqués qui doit changer. </seg>
      </p>
      <p id="b.183">
        <seg id="b.183.1">Il peut aussi parler des choses banales, par exemple les temps qu'il fait. </seg>
      </p>
      <p id="b.184">
        <seg id="b.184.1">La loi sur l'euthanasie doit-elle également s'appliquer aux mineurs (d'âge) ? </seg>
      </p>
      <p id="b.185">
        <seg id="b.185.1">Une autre cause courante est liée à la toxicomanie. </seg>
      </p>
      <p id="b.186">
        <seg id="b.186.1">Deuxièmement, ils invoquent que la bureaucratie importune est nourrie par toutes les règles et par l'établissement d'un gouvernement démocratique. </seg>
      </p>
      <p id="b.187">
        <seg id="b.187.1">Par contre, est-ce qu'il faut donner la possibilité aux jeunes de pouvoir décider sur leur propre vie ? </seg>
      </p>
      <p id="b.188">
        <seg id="b.188.1">Rien à faire. </seg>
      </p>
      <p id="b.189">
        <seg id="b.189.1">Et certainement pas l'argent que l'on gagne grâce à l'énergie nucléaire … </seg>
      </p>
      <p id="b.190">
        <seg id="b.190.1">La seule peine qui reste pour un tel délit est une peine de prison à perpétuité sans possibilité de la quitter après une dizaine d'années pour son bon comportement. </seg>
      </p>
      <p id="b.191">
        <seg id="b.191.1">Un professeur tente à tout prix de protéger la langue française, comme une tour défend son roi. </seg>
      </p>
      <p id="b.192">
        <seg id="b.192.1">En outre, ce document ne suffit pas; une assurance contre les accidents est indispensable pour être en ordre avec la loi. </seg>
      </p>
      <p id="b.193">
        <seg id="b.193.1">L'idée que peu de personnes oseront de violer la loi, et donc qu'on ne risque pas trop de devenir victime d'une injustice, rassure l'homme. </seg>
      </p>
      <p id="b.194">
        <seg id="b.194.1">Le nom de Joe Van Holsbeeck, le jeune homme tué pour son lecteur MP3 par deux autres adolescents, ne sera pas vite oublié. </seg>
      </p>
      <p id="b.195">
        <seg id="b.195.1">Mais ceci ne veut pas dire que les deux parties sont également satisfaites avec cet accord. </seg>
      </p>
      <p id="b.196">
        <seg id="b.196.1">Le gouvernement impose une restriction à la liberté de ses habitants. </seg>
      </p>
      <p id="b.197">
        <seg id="b.197.1">Pour s'opposer à ce phénomène, il faut fixer une norme qui permettra la communication entre les différentes provinces, mais qui n'empêchera pas la permanence des dialectes. </seg>
      </p>
      <p id="b.198">
        <seg id="b.198.1">Pourtant, tout le monde n'aime pas obéir à la loi. </seg>
      </p>
      <p id="b.199">
        <seg id="b.199.1">Alors, d'après mois, si les parents ou  les médecins et les infirmiers  éstiment nécessaire de pratiquer l'euthanasie, ils devraient en discuter les uns avec les autres et ils n'ont pas le droit de décider sans se consulter sur l'euthanasie du patient mineur. </seg>
      </p>
      <p id="b.200">
        <seg id="b.200.1">L'euthanasie est un sujet à controverse. </seg>
      </p>
      <p id="b.201">
        <seg id="b.201.1">Parfois il faut imposer de la tolérance tandis qu'en d'autres cas de l'aide pour en sortir est nécessaire ou même une intervention intensive, dans les cas les plus serieux. </seg>
      </p>
      <p id="b.202">
        <seg id="b.202.1">Ces problèmes évoluent avec le temps, tout comme la société qui change et évolue, et donc les réponses doivent s'adapter à chaque époque. </seg>
      </p>
      <p id="b.203">
        <seg id="b.203.1">Et aussi la vie des adultes est déterminée par des lois : ils doivent travailler jusqu'à ce qu'ils ne puissent plus, pour payer les impôts. </seg>
      </p>
      <p id="b.204">
        <seg id="b.204.1">Dans le système juridique de Belgique, les mineurs sont soustraits à l'application de la loi pénale. </seg>
      </p>
      <p id="b.205">
        <seg id="b.205.1">Il se peut aussi que l'enfant sort du coma avec une blessure incurable ou un handicap permanent, à ce moment-là, c'est l'enfant qui peut prendre la décision s'il veut et peut vivre avec cette maladie. </seg>
      </p>
      <p id="b.206">
        <seg id="b.206.1">Même au vingt-et-unième siècle la langue est incapable d'apporter du pain sur la table. </seg>
      </p>
      <p id="b.207">
        <seg id="b.207.1">La place de Grève à Paris (dès 1803 changé en place de l'Hôtel de Ville), a donné son nom – qui au tout début ne signifiait que 'terrain plat situé au bord de la mer ou d'un cours d'eau'- à l'action de cesser volontairement et collectivement de travailler. </seg>
      </p>
      <p id="b.208">
        <seg id="b.208.1">Ils prétendent qu'il est impossible de rééduquer un tel jeune criminel. </seg>
      </p>
      <p id="b.209">
        <seg id="b.209.1">Le malade est majeur et il souffre énormément physiquement ou mentalement puisqu'il est atteint d'un mal incurable. </seg>
      </p>
      <p id="b.210">
        <seg id="b.210.1">Ils se vont passer comme autonomes et adultes, mais, en fait, ils ne sont toujours pas capables de prendre la responsabilité de leurs actions. </seg>
      </p>
      <p id="b.211">
        <seg id="b.211.1">La conduite des mineurs est un facteur essentiel pour réinsérer tous les jeunes délinquants dans la société en tenant compte de la situation familiale. </seg>
      </p>
      <p id="b.212">
        <seg id="b.212.1">Les mélopées de van Ostaijen, les Exercices de style de Queneau, les néologismes poétiques de Le_mian... ils n'ont aucun but direct, mais ils plaisent au lecteur, ils témoignent sans aucun doute du génie de l'humanité. </seg>
      </p>
      <p id="b.213">
        <seg id="b.213.1">Il n'y a pas de conditions atténuantes pour ce jeune homme. </seg>
      </p>
      <p id="b.214">
        <seg id="b.214.1">Finalement la situation familiale est un pilier primordial dans la vie des jeunes. </seg>
      </p>
      <p id="b.215">
        <seg id="b.215.1">Ils ne sont souvent pas capable de mener une vie normale. </seg>
      </p>
      <p id="b.216">
        <seg id="b.216.1">Cependant il se passe souvent qu'un mineur se donne la mort ou qu'il fait une tentative de suicide. </seg>
      </p>
      <p id="b.217">
        <seg id="b.217.1">Le côté positif est que on donne ainsi un avenir au jeune. </seg>
      </p>
      <p id="b.218">
        <seg id="b.218.1">Dans un premier temps, nous tenterons de trouver des exemples adéquats de la fixation de la langue . </seg>
      </p>
      <p id="b.219">
        <seg id="b.219.1">Mais si l'enfant a une maladie inguérissable, l'euthanasie doit être une possibilité pour l'aider. </seg>
      </p>
      <p id="b.220">
        <seg id="b.220.1">Mais est-ce que cela est vraiment le cas ? </seg>
      </p>
      <p id="b.221">
        <seg id="b.221.1">Quand on pense aux raisons de rébellion chez les jeunes, la puberté est un des facteurs primordiaux. </seg>
      </p>
      <p id="b.222">
        <seg id="b.222.1">Et qui ose prétendre que la dernière édition ne sera plus suivie d'une autre ? </seg>
      </p>
      <p id="b.223">
        <seg id="b.223.1">La discussion continue à être ardente. </seg>
      </p>
      <p id="b.224">
        <seg id="b.224.1">Le traitement des jeunes délinquants comportera d'une combinaison de deux avis opposés. D'une part il faut essayer d'éviter les plus grands délits avec l'aide des parents, des enseigneurs et de la police. </seg>
      </p>
      <p id="b.225">
        <seg id="b.225.1">Le LDD, le jeune parti de la personnalité politique Jean-Marie Dedecker a proposé d'installer des 'boot camps' à Bruxelles pour lutter contre la délinquance. </seg>
      </p>
      <p id="b.226">
        <seg id="b.226.1">A ce moment, le parent doit pouvoir dire non. </seg>
      </p>
      <p id="b.227">
        <seg id="b.227.1">Après les avoir analysées, le sociologue Laurent Muchielli a conclu que les « criminels » ne deviennent pas plus jeunes. </seg>
      </p>
      <p id="b.228">
        <seg id="b.228.1">Nous retournerions à l' époque précédente dans laquelle le peuple était exclu. </seg>
      </p>
      <p id="b.229">
        <seg id="b.229.1">Pourquoi devrions-nous causer du chagrin à notre ami, si nous pouvons aussi facilement l'épargner de la cruelle vérité ? </seg>
      </p>
      <p id="b.230">
        <seg id="b.230.1">Dans ce cas, il est difficile de trouver autre solution que l'enfermement, éventuellement en combinaison avec des thérapies psychiatriques. </seg>
      </p>
      <p id="b.231">
        <seg id="b.231.1">Le peuple est-il alors permis de violer les lois ? </seg>
      </p>
      <p id="b.232">
        <seg id="b.232.1">Les différences entre les francophones et les néerlandophones par exemple. </seg>
      </p>
      <p id="b.233">
        <seg id="b.233.1">Au plus jeunes que les enfants sont, au plus les parents sont responsables de leurs enfants. </seg>
      </p>
      <p id="b.234">
        <seg id="b.234.1">Il est un peu optimiste de croire qu'un meilleur encadrement des élèves à l'école, par exemple, résulterait en une baisse de la délinquance juvénile. </seg>
      </p>
      <p id="b.235">
        <seg id="b.235.1">Des projects de rééducation existent déjà en Belgique, et ils semblent être effectifs. </seg>
      </p>
      <p id="b.236">
        <seg id="b.236.1">En plus nous pouvons constater que beaucoup de mots, jadis tabou, s'emploient sans gêne aujourd'hui. </seg>
      </p>
      <p id="b.237">
        <seg id="b.237.1">Un manque de lois et de contrôle cause rapidement le désordre. </seg>
      </p>
      <p id="b.238">
        <seg id="b.238.1">La société ne peut pas rester indifféremment et doit trouver une solution efficace. </seg>
      </p>
      <p id="b.239">
        <seg id="b.239.1">Une telle autorité n'est pas seulement utile pour l'individu, mais aussi pour la nature, l'environnement et les autres biens qui appartiennent à tous. </seg>
      </p>
      <p id="b.240">
        <seg id="b.240.1">Surtout les pays voisins ressentiront ce phénomène. </seg>
      </p>
      <p id="b.241">
        <seg id="b.241.1">Ils manquent une toute formation et l'expérience de la vie pour leur considérer comme adultes. </seg>
      </p>
      <p id="b.242">
        <seg id="b.242.1">Bien que les livres de Stendhal émeuvent des milliers d'amoureux du mot et que les novelles de Claudel ou Schmitt attendrissent une multitude de cœurs, la littérature, aussi éminente qu'elle soit, connaît une lacune. </seg>
      </p>
      <p id="b.243">
        <seg id="b.243.1">Les lois nous empêchent à dépasser les bornes. </seg>
      </p>
      <p id="b.244">
        <seg id="b.244.1">Et c'est là qu'on trouve la beauté de l'éloquence. </seg>
      </p>
      <p id="b.245">
        <seg id="b.245.1">Ce n'est pas seulement une tâche pour le gouvernement, mais aussi pour nous, qui sommes chaque jour confrontés aux lois. </seg>
      </p>
      <p id="b.246">
        <seg id="b.246.1">En revanche, quand le jeune sort de la prison, il est souvent vu comme un héros et jouit de beaucoup de respect de ses amis. </seg>
      </p>
      <p id="b.247">
        <seg id="b.247.1">Donc l'emprisonnement des jeunes délinquants est parfois la meilleure solution parce que c'est nécessaire pour le sentiment de sécurité de la société. </seg>
      </p>
      <p id="b.248">
        <seg id="b.248.1">Quand-même, c'est la solution la plus facile, donc pour certains, la solution préférable. </seg>
      </p>
      <p id="b.249">
        <seg id="b.249.1">Bien que beaucoup de lois imposent donc un sentiment de limitation, elles aident aussi à éviter des conflits humains. </seg>
      </p>
      <p id="b.250">
        <seg id="b.250.1">Est-ce qu'on va seulement pratiquer l'ethanasie dans les cas où l'enfant est terminalement malade ou est-ce qu'on peut aussi euthanasier ceux qui sont atteints d'une affection chronique? </seg>
      </p>
      <p id="b.251">
        <seg id="b.251.1">La langue humaine est une structure complexe comportant toutes sortes de subcatégories telles que la grammaire, la prononciation etc. En conséquence, le risque de s'égarer dans ce bois linguistique est grand. </seg>
      </p>
      <p id="b.252">
        <seg id="b.252.1">Pour faciliter la communication, l'usage du langage standard est donc indispensable. </seg>
      </p>
      <p id="b.253">
        <seg id="b.253.1">Il est donc indispensable que leur pouvoir de décision par rapport à leur propre mort soit pris en compte par la loi. </seg>
      </p>
      <p id="b.254">
        <seg id="b.254.1">Bien que les signes corporelles servent à éclaircir nos dires, dans certains cas le langage ne pourra jamais substituer parfaitement à nos pensées. </seg>
      </p>
      <p id="b.255">
        <seg id="b.255.1">Considérons par exemple le mot « putain ». </seg>
      </p>
      <p id="b.256">
        <seg id="b.256.1">En comparaison avec la première fonction, poursuite de l'égalité, la loi remplit une fonction encore plus importante: celle de la protection de l'homme contre l'injustice. </seg>
      </p>
      <p id="b.257">
        <seg id="b.257.1">Un avertissement est bien possible, mais seulement si l'autorité veille à ce que la jeune ressent une angoisse saine par rapport à son « supérieur ». </seg>
      </p>
      <p id="b.258">
        <seg id="b.258.1">Dans ce cas, il est toujours possible qu'il sort du coma et que sa vie continue. </seg>
      </p>
      <p id="b.259">
        <seg id="b.259.1">Abolir les lois, c'est donc dire adieu au bonheur. </seg>
      </p>
      <p id="b.260">
        <seg id="b.260.1">Dis oui à la nouvelle énergie ! </seg>
      </p>
      <p id="b.261">
        <seg id="b.261.1">Lors de l'examen d'un crime, la jurisprudence cloisonne les criminels en plusieurs catégories. </seg>
      </p>
      <p id="b.262">
        <seg id="b.262.1">Les articles de « Mexx », de « Mer du nord » et de « Scapa » plaisent souvent plus au public. </seg>
      </p>
      <p id="b.263">
        <seg id="b.263.1">Il existe une variante de la langue que l'Académie peut fixer, mais elle doit encadrer l'évolution de la langue. </seg>
      </p>
      <p id="b.264">
        <seg id="b.264.1">En France, par exemple, l'Ordonnance de 1945 a créé des tribunaux pour enfants et un juge des enfants. </seg>
      </p>
      <p id="b.265">
        <seg id="b.265.1">Une autre question qui se pose est la suivante: </seg>
        <q id="b.265.2">
          <seg id="b.265.2.1">Qu'est-ce que le droit?</seg>
        </q>
        <seg id="b.265.3">. </seg>
      </p>
      <p id="b.266">
        <seg id="b.266.1">On devra sérieusement peser les avantages et les inconvénients avant que la loi puisse être modifiée. </seg>
      </p>
      <p id="b.267">
        <seg id="b.267.1">Comme le juge a besoin des coupables pour juger, le notaire nécessite des participants au contrat et les professeurs, naturellement, des étudiants. </seg>
      </p>
      <p id="b.268">
        <seg id="b.268.1">Le fait que le passé simple est tombé en désuétude en langue parlée est un exemple concret de cette évolution permanente. </seg>
      </p>
      <p id="b.269">
        <seg id="b.269.1">Logiquement, le droit humain est lié à la justice même si la justice est un phénomène bien plus abstrait que le droit. </seg>
      </p>
      <p id="b.270">
        <seg id="b.270.1">L'éducation est autre un facteur qui est souvent cité dans le contexte de la délinquance juvénile. </seg>
      </p>
      <p id="b.271">
        <seg id="b.271.1">Et, cette forme d'exclusion, est sûrement encore plus difficile à accepter pour les (jeunes) délinquants. </seg>
      </p>
      <p id="b.272">
        <seg id="b.272.1">Le juge peut prendre quelques différentes mesures. </seg>
      </p>
      <p id="b.273">
        <seg id="b.273.1">Les règles sont ici pour nous aider et pour nous protéger contre des situations inhumaines. </seg>
      </p>
      <p id="b.274">
        <seg id="b.274.1">Il est possible que la langue disparaisse après quelques générations, car, comme dit le professeur Roegiest, professeur des langues romanes et linguiste de l'espagnol à l'université de Gand, « Une langue qui a perdu son prestige est souvent condamnée à mort ». </seg>
      </p>
      <p id="b.275">
        <seg id="b.275.1">La question reste de savoir si la seul fonction de la loi est de faire tort à l'homme. </seg>
      </p>
      <p id="b.276">
        <seg id="b.276.1">Que faire des jeunes délinquants si divers? </seg>
      </p>
      <p id="b.277">
        <seg id="b.277.1">En tout cas, cette problématique provoque des sentiments contradictoires : essayons de les ranger et de les commenter. </seg>
      </p>
      <p id="b.278">
        <seg id="b.278.1">La délinquance juvénile reste un thème fragile. </seg>
      </p>
      <p id="b.279">
        <seg id="b.279.1">La délinquance de transition se manifeste par des délits plus ou moins graves, limités à une période de temps et liée à des causes spécifiques. </seg>
      </p>
      <p id="b.280">
        <seg id="b.280.1">Clairement, ces violations de la loi ne sont pas héroïques, comme Hugo le prétend. </seg>
      </p>
      <p id="b.281">
        <q id="b.281.1">
          <seg id="b.281.1.1">Une monstrueuse aberration fait croire aux hommes que le langage est né pour faciliter leurs relations mutuelles.</seg>
        </q>
        <seg id="b.281.2"> (Leiris) </seg>
      </p>
      <p id="b.282">
        <seg id="b.282.1">Il est donc important de faire ressentir aux jeunes les conséquences de leurs actes criminels, d'autre par la sanction ne peut jamais s'accomplir sans penser à l'avenir des jeunes. </seg>
      </p>
      <p id="b.283">
        <seg id="b.283.1">Il n'est absolument pas négligeable que la délinquance chez les jeunes est un problème sérieux. </seg>
      </p>
      <p id="b.284">
        <seg id="b.284.1">Dans le premier cas, le délinquant se réalisera qu'il a commis une faute dans la société et en travaillant, il peut faire quelque chose de retour. </seg>
      </p>
      <p id="b.285">
        <seg id="b.285.1">A cause de la globalisation, l'anglais a fait son apparition dans les langues minoritaires. </seg>
      </p>
      <p id="b.286">
        <seg id="b.286.1">Tout le monde sait qu'une peine de prison n'est pas toujours la meilleure solution. </seg>
      </p>
      <p id="b.287">
        <seg id="b.287.1">En un an, il a rattrapé énormément de retard. </seg>
      </p>
      <p id="b.288">
        <seg id="b.288.1">Aussi doit-il être enfermé dans un centre éducatif. </seg>
      </p>
      <p id="b.289">
        <seg id="b.289.1">Nous exprimons nos sentiments également par nos gestes et notre mimique. </seg>
      </p>
      <p id="b.290">
        <seg id="b.290.1">Ou prenons n'importe quel régime dictatorial où les lois servent de moyen de supprimer des populations entières. </seg>
      </p>
      <p id="b.291">
        <seg id="b.291.1">D'autres ne sont pas d'accord et présentent de solutions différentes. </seg>
      </p>
      <p id="b.292">
        <seg id="b.292.1">Puis, nous réfléchirons sur les conséquences qu'une société sans lois entraînerait. </seg>
      </p>
      <p id="b.293">
        <seg id="b.293.1">Montesquieu dit qu'une société ne saurait subsister sans un gouvernement. </seg>
      </p>
      <p id="b.294">
        <seg id="b.294.1">La loi sur l'euthanasie doit-elle également s'appliquer aux mineurs (d'âge)? </seg>
      </p>
      <p id="b.295">
        <seg id="b.295.1">Les lois, imposent-elles un sentiment de stabilité ou bien de limitation? </seg>
      </p>
      <p id="b.296">
        <seg id="b.296.1">Que penser des enfants qui, il y a quelques mois ont détruit les tombes d'une cimetière, parce qu'il s'ennuyaient ? </seg>
      </p>
      <p id="b.297">
        <seg id="b.297.1">Voilà pourquoi nous devons considérer la punition comme un procès d'apprentissage, qui doit répondre à trois conditions. </seg>
      </p>
      <p id="b.298">
        <seg id="b.298.1">En fait, cet argument peut aussi être utilisé comme moyen d'effrayer les jeunes. </seg>
      </p>
      <p id="b.299">
        <seg id="b.299.1">Il est inutile de renforcer l'orientation répressive, lorsque nous voyons que ces mesures n'ont pas d'effet positif pour les délinquants occasionnels, qui sont les plus nombreux. </seg>
      </p>
      <p id="b.300">
        <seg id="b.300.1">Ces déchets continuent à être radioactifs pendants des milliers d'années et, par conséquent, il est nécessaire de trouver des endroits en lieu sûr pour les entreposer. </seg>
      </p>
      <p id="b.301">
        <seg id="b.301.1">Néanmoins, on prétend que ça n'est qu'un prétexte parce que être responsable est la condition de vivre dans une société. </seg>
      </p>
      <p id="b.302">
        <seg id="b.302.1">Tous ces facteurs ne sont pas faciles à déterminer. </seg>
      </p>
      <p id="b.303">
        <seg id="b.303.1">En premier lieu, la langue doit être enseignée pour que les locuteurs puissent l'utiliser correctement. </seg>
      </p>
      <p id="b.304">
        <seg id="b.304.1">Les punir selon leur âge ou selon la gravité de leur crime ? </seg>
      </p>
      <p id="b.305">
        <seg id="b.305.1">Par contre, nous pouvons estimer qu'il existe des cassettes et des CDs sur lesquels il est possible de trouver la bonne articulation. </seg>
      </p>
      <p id="b.306">
        <seg id="b.306.1">Il rêvait d'une anarchie à haute voix, convaincu qu'il en avait raison. </seg>
      </p>
      <p id="b.307">
        <seg id="b.307.1">L'homme utilise déjà ses paroles pour former ses pensées. </seg>
      </p>
      <p id="b.308">
        <seg id="b.308.1">Les gens interprètent trop souvent les lois d'une manière qui leur convient le plus, de façon qu'ils jouissent d'une liberté maximale. </seg>
      </p>
      <p id="b.309">
        <seg id="b.309.1">Nos présidents et premier ministres ne vont pas passer de l'énergie nucléaire à l'énergie durable sans recevoir un signal donné par le peuple. </seg>
      </p>
      <p id="b.310">
        <seg id="b.310.1">Dès sa naissance, la langue française a conservé en général la même prononciation et la même syntaxe. </seg>
      </p>
      <p id="b.311">
        <seg id="b.311.1">A sa naissance en 1830, la Belgique était encore un pays simple. </seg>
      </p>
      <p id="b.312">
        <seg id="b.312.1">Deuxième, les lois sont obligées à suivre. </seg>
      </p>
      <p id="b.313">
        <seg id="b.313.1">C'est un grand travail, mais c'est travailler pour le futur. </seg>
      </p>
      <p id="b.314">
        <seg id="b.314.1">D'une part, le modèle sanctionnel souligne l'idée principale que chaque crime ou délit a ses conséquences et que l'impunité totale est exclue. </seg>
      </p>
      <p id="b.315">
        <seg id="b.315.1">En fait, les mineurs reçoivent une seconde chance en les donner une propre éducation sans vrai sanction. </seg>
      </p>
      <p id="b.316">
        <seg id="b.316.1">Par exemple quand les parents ne font jamais confiance en leurs enfants, parce qu'ils pensent qu'ils n'ont pas assez de responsabilité, quand les parents ne les laissent pas un peu libre, mais les protègent tout le temps d'une manière exagérée, alors, les jeunes réagissent avec la délinquance en dehors leur maison. </seg>
      </p>
      <p id="b.317">
        <seg id="b.317.1">Loin d'avoir perdu toute raison, ce deuxième se fait tout de même une autre opinion envers la moralité. </seg>
      </p>
      <p id="b.318">
        <seg id="b.318.1">Avec la citation ci-dessus, Chateaubriand a exprimé son souhait d'avoir la liberté absolue. </seg>
      </p>
      <p id="b.319">
        <seg id="b.319.1">La langue standard tomberait dans le déclin chez le peuple. </seg>
      </p>
      <p id="b.320">
        <seg id="b.320.1">Le but d'une loi est en effet d'aider les gens, pas de les limiter dans leurs activités. En outre, il faut que les règlements respectent toujours quelques droits fondamentaux, comme la liberté d'expression et la liberté de religion. </seg>
      </p>
      <p id="b.321">
        <seg id="b.321.1">Nous devons tenir compte des règles qui s'occupent de la sécurité de l'homme pour obtenir une société pacifique. </seg>
      </p>
      <p id="b.322">
        <seg id="b.322.1">Est-ce que la loi sur l'euthanasie doit-elle également s'appliquer aux mineurs? </seg>
      </p>
      <p id="b.323">
        <seg id="b.323.1">Un professeur de langue, est-il tout comme un juge et un notaire indispensable lorsqu'il s'agit de l'apprentissage d'une langue? </seg>
      </p>
      <p id="b.324">
        <seg id="b.324.1">Il y a le system judicaires et les professionnels de l aide pour résoudre des problème délinquance Comment savoir de quoi demain sera fait ? </seg>
      </p>
      <p id="b.325">
        <seg id="b.325.1">Mais il y a certains facteurs qui sont importants. </seg>
      </p>
      <p id="b.326">
        <seg id="b.326.1">Encore plus important est de voir comment l'enfant s'est développé mentalement et socialement, surtout parce qu'il est connu que les adolescents doivent faire face à de changement d'hormones qui ont une grande influence sur leur comportement. </seg>
      </p>
      <p id="b.327">
        <seg id="b.327.1">Mais il faut alors faire intervenir la situation psychique, des médecins, et toutes sortes de professionnels en mesure de juger que la personne qui souhaite mourir le veut vraiment. </seg>
      </p>
      <p id="b.328">
        <seg id="b.328.1">Des critiques pourraient dire que celles-ci ne sont pas de vraies lois, mais le terme de loi est interprété ici comme une espèce de contrat entre tous les membres de la communauté, pas nécessairement un contrat écrit. </seg>
      </p>
      <p id="b.329">
        <seg id="b.329.1">En premier lieu nous nous devons rendre compte du fait qu'actuellement les néologismes nous surchargent, à propos des inventions sans cesse. </seg>
      </p>
      <p id="b.330">
        <seg id="b.330.1">De plus, bien que nul ne soit censé ignorer la loi, nous négligeons parfois d'appliquer les consignes ; ce qui fait déborder le but de la législation. </seg>
      </p>
      <p id="b.331">
        <seg id="b.331.1">Surtout quand les patients ne veulent pas rester en vie eux-mêmes. </seg>
      </p>
      <p id="b.332">
        <seg id="b.332.1">Il n'existe aucune loi qui interdite tels salaires, mais nous les jugeons tous honteux. </seg>
      </p>
      <p id="b.333">
        <seg id="b.333.1">L'un trouve que le rôle du professeur est irremplaçable, tandis que l'autre aimerait bien lui substituer par des sites électroniques, des CD Rom et des livres. </seg>
      </p>
      <p id="b.334">
        <seg id="b.334.1">Ce qui forme un empêchement pour l'un, ne doit pas l'être nécessairement pour l'autre. </seg>
      </p>
      <p id="b.335">
        <seg id="b.335.1">Pensons à L'Académie Française qui, au 17e siècle, a soumis la forme et le contenu de chaque œuvre littéraire à des règles strictes, limitant la créativité au minimum. </seg>
      </p>
      <p id="b.336">
        <seg id="b.336.1">Qu'est-ce qui est encore acceptable? </seg>
      </p>
      <p id="b.337">
        <seg id="b.337.1">Tous les sujets qui se rapportent aux enfants touchent la corde sensible de la plupart des gens. </seg>
      </p>
      <p id="b.338">
        <seg id="b.338.1">Le transition d'enfant à adulte emporte chez l'adolescent la volonté d'explorer les frontières sociales. </seg>
      </p>
      <p id="b.339">
        <seg id="b.339.1">En outre, il convient de nous poser la question de savoir s'il existe un moyen qui peut restituer au phénomène du langage. </seg>
      </p>
      <p id="b.340">
        <seg id="b.340.1">Une médiation avec les victimes a pour effet que le jeune considère l'impact de ses actes sur ces victimes et peut aider le jeune à découvrir et retenir ses limites. </seg>
      </p>
      <p id="b.341">
        <seg id="b.341.1">Alors, au lieu de démolir nos centrales nucléaires, nous devons les moderniser. </seg>
      </p>
      <p id="b.342">
        <seg id="b.342.1">Cette augmentation devient un vrai problème auquel la société doit trouver une solution efficace. </seg>
      </p>
      <p id="b.343">
        <seg id="b.343.1">Si les mesures de garde, de surveillance et d'éducation ne sont pas efficaces – par exemple à cause de la gravité du fait qualifié d'infraction ou des conséquences du fait – le juge doit avoir la possibilité de renvoyer le mineur aux tribunaux pénaux, le dessaisissement. </seg>
      </p>
      <p id="b.344">
        <seg id="b.344.1">Tout homme est responsable de ses actes, quel que soit son âge. </seg>
      </p>
      <p id="b.345">
        <seg id="b.345.1">La délinquance des jeunes a toujours été un sujet délicat. </seg>
      </p>
      <p id="b.346">
        <seg id="b.346.1">Un mineur a pleinement le droit de mourir dignement, tout comme un majeur. </seg>
      </p>
      <p id="b.347">
        <seg id="b.347.1">Quand les lois sont contre le droit, il n'y a qu'une héroïque façon de protester contre elles : les violer (Hugo). </seg>
      </p>
      <p id="b.348">
        <seg id="b.348.1">Tout cela causera une situation incontrôlable. </seg>
      </p>
      <p id="b.349">
        <seg id="b.349.1">Ainsi témoignent des voitures incendiées, la violence contre des personnes vulnérables, l'échec scolaire comme raccourci vers la liberté. </seg>
      </p>
      <p id="b.350">
        <seg id="b.350.1">Premièrement, elle doit s'appuyer sur des principes fondamentaux, tenant compte des exigences de la Justice et celles de la protection des mineurs. </seg>
      </p>
      <p id="b.351">
        <seg id="b.351.1">Ils sont suivis de près par des assistents de service social. </seg>
      </p>
      <p id="b.352">
        <seg id="b.352.1">Petit à petit la langue se dégrade. </seg>
      </p>
      <p id="b.353">
        <seg id="b.353.1">Il est donc évident que cela vaut aussi sur le plan du travail. </seg>
      </p>
      <p id="b.354">
        <seg id="b.354.1">Certaines spécialistes considèrent ces problèmes mental comme une maladie, qui mène à un comportement déviance de l'enfant et qui comportera finalement à un attitude criminel. </seg>
      </p>
      <p id="b.355">
        <seg id="b.355.1">Mais avant que l'euthanasie puisse être pratiquée, certaines conditions doivent être remplies. </seg>
      </p>
      <p id="b.356">
        <seg id="b.356.1">Le beau langage, ça ne sert à rien. </seg>
      </p>
      <p id="b.357">
        <seg id="b.357.1">En supposant que le droit est toujours appliqué sur un seul individu (on dit plutôt 'mon droit' ou 'son droit' dans le sens personnel), la justice est par contre plutôt appliquée sur la population en général. </seg>
      </p>
      <p id="b.358">
        <seg id="b.358.1">Le premier ; le gouvernement corrompu et élitaire. </seg>
      </p>
      <p id="b.359">
        <seg id="b.359.1">Il y a deux perspectives contradictoire qui influent l'opinion publique: d'une part, on tend vers une plus grande responsabilisation des jeunes et une amélioration de leur position juridique et de l'autre part, on voit une tendance vers une tolérance répressive. </seg>
      </p>
      <p id="b.360">
        <seg id="b.360.1">Les avis sont partagés mais il est clair qu'on doit respecter la décision d'une enfant, d'une femme, d'un homme, de l'individu. </seg>
      </p>
      <p id="b.361">
        <seg id="b.361.1">Presque toutes les langues du monde seraient ainsi inférieures, car la plupart n'ont pas un équivalent écrit. </seg>
      </p>
      <p id="b.362">
        <seg id="b.362.1">Cet énoncé du grand écrivain et poète Victor Hugo souligne que la langue française restera à l'infini soumise à des changements. </seg>
      </p>
      <p id="b.363">
        <seg id="b.363.1">Toutes ces mesures, ont-elles pu fixer la langue française, ou ont-elles juste eu un effet inverse ? </seg>
      </p>
      <p id="b.364">
        <seg id="b.364.1">Nous donnons une poignée de l'offre : soumettre le mineur à la surveillance du «service social compétent», le placer chez une personne digne de confiance ou dans une institution privée. </seg>
      </p>
      <p id="b.365">
        <seg id="b.365.1">Les jeunes volent des choses des passants en les menaçant avec beaucoup de violence. </seg>
      </p>
      <p id="b.366">
        <seg id="b.366.1">Tout bien considéré il y a encore beaucoup de travail d'élaborer un système judicaire clair pour les mineurs. </seg>
      </p>
      <p id="b.367">
        <seg id="b.367.1">Il faut surtout éviter que ces mineurs sortent de la prison: ils restent un danger pour la société. </seg>
      </p>
      <p id="b.368">
        <seg id="b.368.1">Dans certains cas, les parents sont montrés du doigt. </seg>
      </p>
      <p id="b.369">
        <seg id="b.369.1">La justice et les responsables politiques s'interrogent déjà depuis longtemps, comment les jeunes qui ont commis un délit, doivent être sanctionnés. La première question, est peut-être toute simple: les mineurs doivent-ils être punis? </seg>
      </p>
      <p id="b.370">
        <seg id="b.370.1">La délinquance juvénile mènera à la délinquance adulte si personne ne prend des mesures. </seg>
      </p>
      <p id="b.371">
        <seg id="b.371.1">De surcroît les Français éprouvent souvent un certain dédain à l'égard des accents régionaux ou vis-à-vis des personnes qui ont un accent étranger. </seg>
      </p>
      <p id="b.372">
        <seg id="b.372.1">Il existe donc des lois universelles, mais il va de soi que certaines lois diffèrent d'une culture à une autre. </seg>
      </p>
      <p id="b.373">
        <seg id="b.373.1">Éloigner les jeunes criminels de ce milieu est donc nécessaire afin qu'ils ne deviennent pas des récidivistes. </seg>
      </p>
      <p id="b.374">
        <seg id="b.374.1">Peut-être il est plus bon de le mettre en prison comme sanction, où il sera non seulement puni, mais aussi éduqué. </seg>
      </p>
      <p id="b.375">
        <seg id="b.375.1">La loi enlève la liberté d'un individu, ou la freine sans qu'on le sache. </seg>
      </p>
      <p id="b.376">
        <seg id="b.376.1">Le système juridique et en particulier les avocats de la jeunesse jouent le rôle de distributeur de peines, de guide et d'éducateur. </seg>
      </p>
      <p id="b.377">
        <seg id="b.377.1">Les jeunes n'ont donc pas encore l'expérience de la vie essentielle. </seg>
      </p>
      <p id="b.378">
        <seg id="b.378.1">Grande partie de la clientèle optera pour l'article de marque. </seg>
      </p>
      <p id="b.379">
        <seg id="b.379.1">Le langage était un ingrédient essentiel de la façon dont le régime nazi a graduellement pris possession des esprits des citadins. </seg>
      </p>
      <p id="b.380">
        <seg id="b.380.1">Mais est-ce qu'on peut juger les adolescents comme des adultes ? </seg>
      </p>
      <p id="b.381">
        <seg id="b.381.1">D'après Montesquieu, sa présence est nécessaire et bonne. </seg>
      </p>
      <p id="b.382">
        <seg id="b.382.1">Les enseigneurs d'aujourd'hui sont-ils vraiment indispensables ? </seg>
      </p>
      <p id="b.383">
        <seg id="b.383.1">Le point qui suscite la plupart des objections est celui de l'âge minimal. </seg>
      </p>
      <p id="b.384">
        <seg id="b.384.1">Ensuite, il y a des délits dus aux problèmes personnels survenus à la maison ou à l'école. </seg>
      </p>
      <p id="b.385">
        <seg id="b.385.1">Presque tout le monde est d'un différent avis quand on parle de l'euthanasie ; les avis sont partagés. </seg>
      </p>
      <p id="b.386">
        <seg id="b.386.1">Et un pays n'est-il pas formé de générations différentes  ? </seg>
      </p>
      <p id="b.387">
        <seg id="b.387.1">Nous nous poserons aussi la question de savoir pourquoi Hugo a voulu faire une exception à la règle. </seg>
      </p>
      <p id="b.388">
        <seg id="b.388.1">Dans la nature, l'homme dépend des lois naturelles. </seg>
      </p>
      <p id="b.389">
        <seg id="b.389.1">Ainsi, il devient clair que c'est un privilège de bénéficier d'une législation qui structure et, par conséquent, facilite la vie. </seg>
      </p>
      <p id="b.390">
        <seg id="b.390.1">En fait, la solution dépend du jeune lui-même. </seg>
      </p>
      <p id="b.391">
        <seg id="b.391.1">Elle facilite la vie en groupe. </seg>
      </p>
      <p id="b.392">
        <seg id="b.392.1">En s'adressant à un roi, un ministre ou un président, il faut suivre tout un protocole, qui ne fait que compliquer et déranger la conversation. </seg>
      </p>
      <p id="b.393">
        <seg id="b.393.1">Alors deux tendances pour traiter les jeunes délinquants sont sujet de conversation pendant certains débats. </seg>
      </p>
      <p id="b.394">
        <seg id="b.394.1">Ensuite, les lois et le gouvernement ont, dans une certaine point de vue, toujours existé. </seg>
      </p>
      <p id="b.395">
        <seg id="b.395.1">Les lois confirment l'idée de protection à l'égard des mineurs qui ont commis un « fait qualifié d'infraction » (il est considéré que les mineurs ne peuvent pas commettre des délits, mais des faits définis comme des délits, des faits qualifié d'infraction). </seg>
      </p>
      <p id="b.396">
        <seg id="b.396.1">De même, l'état économique a un impact majeur sur la situation familiale, ce qui empêche les parents de suivre leurs enfants dans toutes les étapes de leur vie. </seg>
      </p>
      <p id="b.397">
        <seg id="b.397.1">La première, revendiquée en France par Rachida Dati, garde des Sceaux, ne rend pas vraiment justice : l'âge ne justifie en rien la faute commise. </seg>
      </p>
      <p id="b.398">
        <seg id="b.398.1">Il y a plusieurs arguments pour et bon nombre d'arguments contre le maintien de ces centrales. </seg>
      </p>
      <p id="b.399">
        <seg id="b.399.1">Mais aujourd'hui, il y a encore toujours certains pays qui ignorent les droits de l'homme, se sont souvent les régimes militaires qui ont de problèmes à les accepter. </seg>
      </p>
      <p id="b.400">
        <seg id="b.400.1">Ensuite la définition de la loi et du gouvernement sera nuancée, car de toute façon, les lois restreignent la liberté, et ça veut dire que l'on ne peut plus faire ce que l'on veut ! </seg>
      </p>
    </body>
  </text>
</TEI.2>
