<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TEI.2>
  <text>
    <body id="b">
      <p id="b.1">
        <seg id="b.1.1">Ces parties disent que les déchets radioactifs auront des conséquences néfastes pour notre société. </seg>
      </p>
      <p id="b.2">
        <seg id="b.2.1">Dans notre vie, il est vraiment important de savoir transcrire tout ce qu'on dit. </seg>
      </p>
      <p id="b.3">
        <seg id="b.3.1">L'homme, et donc aussi l'enfant, est encore toujours maître de son corps et si sa maladie est incurable, on doit respecter sa décision. </seg>
      </p>
      <p id="b.4">
        <seg id="b.4.1">D'abord nous observerons la fonction de la communication dans la société. </seg>
      </p>
      <p id="b.5">
        <seg id="b.5.1">Il peut aider à décider si la douleur est supportable ou non. </seg>
      </p>
      <p id="b.6">
        <seg id="b.6.1">Après avoir entamé les idées défendues par Dati, nous passerons aux réfutations prononcés par les personnes ayant pris l'initiative de la pétition. </seg>
      </p>
      <p id="b.7">
        <seg id="b.7.1">Au cours des siècles, la plupart des rois ont également joui de ce traitement de faveur. </seg>
      </p>
      <p id="b.8">
        <seg id="b.8.1">Parce que des solutions provenant des causes sont généralement plus effectives. </seg>
      </p>
      <p id="b.9">
        <seg id="b.9.1">Quelles sont les raisons pour leurs actes violents et illégaux? </seg>
      </p>
      <p id="b.10">
        <seg id="b.10.1">Mais est-il humain, fondé ou juste de juger des mineurs fondé sur les mêmes lois pénales qu'on utilise pour les adultes ? </seg>
      </p>
      <p id="b.11">
        <seg id="b.11.1">Ce n'est qu'à l'école primaire qu'un enfant apprend à écrire. </seg>
      </p>
      <p id="b.12">
        <seg id="b.12.1">En Belgique, par exemple, le mariage des homosexuels est légale. </seg>
      </p>
      <p id="b.13">
        <seg id="b.13.1">La justice et les responsables politiques s'interrogent déjà depuis longtemps, comment les jeunes qui ont commis un délit, doivent être sanctionnés. La première question, est peut-être toute simple: les mineurs doivent-ils être punis? </seg>
      </p>
      <p id="b.14">
        <seg id="b.14.1">Ramon ne jouit plus de sa vie et il veut que sa famille provoque sa mort par euthanasie. </seg>
      </p>
      <p id="b.15">
        <seg id="b.15.1">Il est donc important de parler avec ces jeunes criminels et non pas de les isoler. </seg>
      </p>
      <p id="b.16">
        <seg id="b.16.1">Alors, elle essaie de protéger les honnêtes et bonnes gens contre ceux qui ont de fausses intentions. </seg>
      </p>
      <p id="b.17">
        <seg id="b.17.1">Est-ce que les règles sont nécessaires? </seg>
      </p>
      <p id="b.18">
        <seg id="b.18.1">Il est un peu optimiste de croire qu'un meilleur encadrement des élèves à l'école, par exemple, résulterait en une baisse de la délinquance juvénile. </seg>
      </p>
      <p id="b.19">
        <seg id="b.19.1">Leurs oeuvres regorgent de figures de style, de jeux de mots ingénieux, et de tournures dites « classiques ». </seg>
      </p>
      <p id="b.20">
        <seg id="b.20.1">Certes, renforcer la prévention de la criminalité juvénile est une bonne idée, mais la chance que l'investissement qu'une telle mesure exige soit justifiable comparée aux résultats est fort minime, et là, on néglige encore le comment d'une telle « solution » : comment veut-on « déconseiller » à notre jeunes de commettre un crime, ou « améliorer » le climat à l'école ou à la maison pour que la chance que quelqu'un tombe dans la criminalité ? </seg>
      </p>
      <p id="b.21">
        <seg id="b.21.1">Tout bien considéré, le problème de la délinquance des mineurs est assez complexe. </seg>
      </p>
      <p id="b.22">
        <seg id="b.22.1">Les parents jouent un rôle très important dans cette issue et doivent avoir de la participation. </seg>
      </p>
      <p id="b.23">
        <seg id="b.23.1">Son raisonnement a l'air logique : si une loi est en contradiction avec les droits de l'homme, il faut que l'homme obtienne une chance de protéger ses droits. </seg>
      </p>
      <p id="b.24">
        <seg id="b.24.1">N'est-ce pas aussi la faute de notre société ? </seg>
      </p>
      <p id="b.25">
        <seg id="b.25.1">L'écrivain n'était donc pas un criminel, il était un héros. </seg>
      </p>
      <p id="b.26">
        <seg id="b.26.1">Mais est-ce vraiment possible de maîtriser correctement une langue sans aucune assistance d'un professeur ? </seg>
      </p>
      <p id="b.27">
        <seg id="b.27.1">Néanmoins, elle enrichit également le monde affectif en promouvant l'épanouissement. </seg>
      </p>
      <p id="b.28">
        <seg id="b.28.1">Les mesures contemporaines, infligées aux mineurs, ne suffissent plus à réduire les crimes, au contraire; ils s'accumulent. </seg>
      </p>
      <p id="b.29">
        <seg id="b.29.1">Les gens font partie d'une population où une code social règne. </seg>
      </p>
      <p id="b.30">
        <seg id="b.30.1">D'abord quelques pours seront énumérés, puis on se penchera sur les contres, afin de trouver en dernier lieu une conclusion. </seg>
      </p>
      <p id="b.31">
        <seg id="b.31.1">Somme toute le langage semble un outil essentiel et indispensable pour réaliser des actes de communication dans la vie quotidienne. </seg>
      </p>
      <p id="b.32">
        <seg id="b.32.1">Une langue sans professeurs, c'est comme une justice sans juges, un contrat sans notaire. </seg>
      </p>
      <p id="b.33">
        <seg id="b.33.1">C'est le sort de crimes qui a changé. </seg>
      </p>
      <p id="b.34">
        <seg id="b.34.1">Nous pouvons conclure qu'il existe un rapport quasi indissociable entre une langue, ses principes grammaticaux et lexicaux, et les professeurs qui ont pour tâche d'imposer ces principes aux locuteurs. </seg>
      </p>
      <p id="b.35">
        <seg id="b.35.1">A la préhistoire, l'homme vivait en tribus et au fil des années, il a fondé des villages et des villes. </seg>
      </p>
      <p id="b.36">
        <seg id="b.36.1">Cependant la généralisation nous amènera trop loin. </seg>
      </p>
      <p id="b.37">
        <seg id="b.37.1">Ici ils sont punis d'une manière éducative de telle façon qu'ils pourraient se réintégrer dans la société avec l'accompagnement nécessaire dès qu'ils en sont capables. </seg>
      </p>
      <p id="b.38">
        <seg id="b.38.1">Autrement un pays doit faire face au désordre. </seg>
      </p>
      <p id="b.39">
        <seg id="b.39.1">Mais, j'ajoute que cette réforme doit optimaliser le fonctionnement de l'État belge. </seg>
      </p>
      <p id="b.40">
        <seg id="b.40.1">C'est quelque chose de tout temps, quelque chose d'universel. </seg>
      </p>
      <p id="b.41">
        <seg id="b.41.1">Mieux sera de combiner les points forts des deux positions. </seg>
      </p>
      <p id="b.42">
        <seg id="b.42.1">Puisque ce langage peut nous diriger vers une carrière réussie. </seg>
      </p>
      <p id="b.43">
        <seg id="b.43.1">Reste à savoir si on trouvera jamais une solution juste. </seg>
      </p>
      <p id="b.44">
        <seg id="b.44.1">Ainsi la langue correcte n'existera jamais, car elle représentera toujours une phase de langue précédente. </seg>
      </p>
      <p id="b.45">
        <seg id="b.45.1">Nous essayons, dans ce qui suit, de répondre à ces questions fondamentales. </seg>
      </p>
      <p id="b.46">
        <seg id="b.46.1">De plus, en France, une nouvelle commission a pour but de réviser et d'adapter l'ordonnance de 1945. </seg>
      </p>
      <p id="b.47">
        <seg id="b.47.1">Il est surabondant de dire qu'avant qu'on se puisse prononcer sur ce sujet, il faudra-t-il avoir un combat politique. </seg>
      </p>
      <p id="b.48">
        <seg id="b.48.1">Finalement, nous étudierons ce qui est le mieux à faire en ce qui concerne la correction des erreurs. </seg>
      </p>
      <p id="b.49">
        <seg id="b.49.1">Dans ce qui suit, nous voulons d'abord démontrer que tous les peuples se servent des lois, après nous étudierons la place de la religion dans le tout et en dernier lieu nous parlerons des différences culturelles en ce qui concerne les lois. </seg>
      </p>
      <p id="b.50">
        <seg id="b.50.1">D'autre part, étant donné que les mesures préventives ne suffisent que pour les adolescents avec les problèmes les moins graves, il faut aussi une sanction pour punir les plus grands crimes sans qu'on néglige le futur des jeunes délinquants. </seg>
      </p>
      <p id="b.51">
        <seg id="b.51.1">Toutefois, il est compréhensible que certaines gens jouissent de cette préciosité, comme les petits croûtons dans notre potage nous donnent le plaisir de faire croustiller ces surplus dans notre bouche. </seg>
      </p>
      <p id="b.52">
        <seg id="b.52.1">La distance de la réalité implique aussi l'existence des mensonges et des potins. </seg>
      </p>
      <p id="b.53">
        <seg id="b.53.1">C'est donc pas préférable de les juger comme des adultes. </seg>
      </p>
      <p id="b.54">
        <seg id="b.54.1">Beaucoup de pétitions ont ainsi apparus sur l'internet contre la proposition de loi de Rachida Dati. </seg>
      </p>
      <p id="b.55">
        <seg id="b.55.1">Et alors le coupable va peut-être comprendre sa faute. </seg>
      </p>
      <p id="b.56">
        <seg id="b.56.1">Moi, je suis de l'avis qu'une extension de la loi sur l'euthanasie aux mineurs soit nécessaire. </seg>
      </p>
      <p id="b.57">
        <seg id="b.57.1">Ensuite, il y a des délits dus aux problèmes personnels survenus à la maison ou à l'école. </seg>
      </p>
      <p id="b.58">
        <seg id="b.58.1">De Gucht estime que le premier ministre Yves Leterme devrait prendre les mesures </seg>
        <q id="b.58.2">
          <seg id="b.58.2.1">appropriées</seg>
        </q>
        <seg id="b.58.3"> contre le </seg>
        <q id="b.58.4">
          <seg id="b.58.4.1">dissident</seg>
        </q>
        <seg id="b.58.5"> Michel. </seg>
      </p>
      <p id="b.59">
        <seg id="b.59.1">Ce sont souvent les enfants des personnes âgées malades qui décident d'administrer des drogues létales pour soulager les souffrances de leurs parents. </seg>
      </p>
      <p id="b.60">
        <seg id="b.60.1">Prenons comme exemple l'esclavage, qui était toléré dans l'ancien empire romain. </seg>
      </p>
      <p id="b.61">
        <seg id="b.61.1">Il est donc difficile de trouver un consensus. </seg>
      </p>
      <p id="b.62">
        <seg id="b.62.1">Dans ce cas, le délit est presque ordinaire et même commis par la plupart des adolescents. </seg>
      </p>
      <p id="b.63">
        <seg id="b.63.1">Ils souffrent souvent mort et passion et ne veulent que mourir dignement. </seg>
      </p>
      <p id="b.64">
        <seg id="b.64.1">Rétablir la relation parent-enfant sert à éviter le récidivisme. </seg>
      </p>
      <p id="b.65">
        <seg id="b.65.1">Il y a quelques siècles, les empereurs pourraient modifier les règles selon leur volonté. </seg>
      </p>
      <p id="b.66">
        <seg id="b.66.1">Evidement, ces stupéfiants incitent le jeune à dépasser les bornes et de cette manière il se peut que le jeune commette des crimes. </seg>
      </p>
      <p id="b.67">
        <seg id="b.67.1">La délinquance chez les jeunes est un problème considérable. </seg>
      </p>
      <p id="b.68">
        <seg id="b.68.1">Une question épineuse qui occupe un grand nombre d'esprits. </seg>
      </p>
      <p id="b.69">
        <seg id="b.69.1">D'abord nous énumérerons les différences à percevoir quant au langage, puis nous nous pencherons sur ce qui est au noyau de ce changement. </seg>
      </p>
      <p id="b.70">
        <seg id="b.70.1">Voilà ce que veut démontrer Claudel en comparant la langue à deux notions du monde juridique, notamment à une justice et à un contrat. </seg>
      </p>
      <p id="b.71">
        <seg id="b.71.1">Aujourd'hui on dit 'utopique' quand on veut désigner quelque chose qui est irréaliste, l'experience nous a déjà beaucoup appris... </seg>
      </p>
      <p id="b.72">
        <seg id="b.72.1">Nous savons aussi qu'il y a beaucoup d'entreprises et d'usines qui closent les comptes à cause de la crise, que énormément de gens perdent leur travail et doivent économiser. </seg>
      </p>
      <p id="b.73">
        <seg id="b.73.1">Voilà pourquoi l'idée de la garde des Sceaux Rachida Dati d' individualiser davantage les peines en fonction des tranches d'âge peut être considérée comme très utile. </seg>
      </p>
      <p id="b.74">
        <seg id="b.74.1">Tout d'abord nous remarquons que la langue représente la base de la condition humaine. </seg>
      </p>
      <p id="b.75">
        <seg id="b.75.1">Tout la société doit être abordée. Les faits négatives sont trop remarquables et ces faits les gens se rappellent. </seg>
      </p>
      <p id="b.76">
        <seg id="b.76.1">Chaque fois, quand je lis dans un journal ou je vois à la télé un cas de criminalité exécuté par un mineur je réfléchi comment nous devons manier ces personnes troublées. </seg>
      </p>
      <p id="b.77">
        <seg id="b.77.1">La seule erreur que beaucoup de gens commissent, c'est de donner une connotation négative à cette citation, quand justement le sens principal dans cette phrase est: « la liberté est un droit ». </seg>
      </p>
      <p id="b.78">
        <seg id="b.78.1">Dans ce qui suit j'essaierai d'analyser un peu cette problématique. </seg>
      </p>
      <p id="b.79">
        <seg id="b.79.1">Dans les livres de grammaire, les grammairiens traitent la langue comme si elle était matière figée. </seg>
      </p>
      <p id="b.80">
        <seg id="b.80.1">Prennant comme point de départ une langue invariable, ils nous offrent des règles qui nous permettent d'apprendre cette langue. </seg>
      </p>
      <p id="b.81">
        <seg id="b.81.1">Analysons en première lieu les différents types de sanction, à savoir l'emprisonnement, le travail civil ou la rééducation, qui ont tous leurs pour et contre. </seg>
      </p>
      <p id="b.82">
        <seg id="b.82.1">Parmi les partis politiques, de différentes opinions circulent par rapport à l'approche de ce problème brûlant. </seg>
      </p>
      <p id="b.83">
        <seg id="b.83.1">Ces actes son dus à un comportement et un mode de vie de sorte que les causes sont très vagues. </seg>
      </p>
      <p id="b.84">
        <seg id="b.84.1">Cette distinction démontre bien la combinaison du droit naturel avec le droit civil. </seg>
      </p>
      <p id="b.85">
        <seg id="b.85.1">C'est un point très important. </seg>
      </p>
      <p id="b.86">
        <seg id="b.86.1">Si nous pensons au concept de la liberté, nous sommes assez vite tentés de dire que c'est la possibilité de réaliser tout ce que nous désirons, de faire tout ce que nous voulons. </seg>
      </p>
      <p id="b.87">
        <seg id="b.87.1">Les parents doivent leur apprendre la distinction entre le bien et le mal. </seg>
      </p>
      <p id="b.88">
        <seg id="b.88.1">Si les lois ne sont pas respectées par tout le monde, un juge impose une sanction. </seg>
      </p>
      <p id="b.89">
        <seg id="b.89.1">Est-ce qu'un jeune de 18 ans a soudainement plus de responsabilité et agit plus consciencieusement d'un jeune de 17 ans ? </seg>
      </p>
      <p id="b.90">
        <seg id="b.90.1">Dans la prison, il n'ont plus d'éducation, il ne voient que des criminels et ils doivent devenir des adultes en nulle temps. </seg>
      </p>
      <p id="b.91">
        <seg id="b.91.1">De cette façon, l'enfant ne doit pas souffrir constamment et la famille de l'enfant ne doit pas vivre dans l'ignorance, elle ne doit pas voir que leur chouchou est à l'agonie. </seg>
      </p>
      <p id="b.92">
        <seg id="b.92.1">Et c'est là qu'on trouve la beauté de l'éloquence. </seg>
      </p>
      <p id="b.93">
        <seg id="b.93.1">La manchette de 'Le Monde' cette année en mars. </seg>
      </p>
      <p id="b.94">
        <seg id="b.94.1">Ainsi, il peut dissiper les malentendus, et faire des recherches scientifiques d'une manière efficace. </seg>
      </p>
      <p id="b.95">
        <seg id="b.95.1">Une caractéristique de la langue des jeunes est le verlan, il s'agit du fait de créer un nouveau vocabulaire par l'inversion des syllabes. </seg>
      </p>
      <p id="b.96">
        <seg id="b.96.1">Il existe naturellement des solutions pour résoudre les problèmes des jeunes délinquants. </seg>
      </p>
      <p id="b.97">
        <seg id="b.97.1">Vu qu'ils ne pensent pas encore de la même façon que les personnes majeures. </seg>
      </p>
      <p id="b.98">
        <seg id="b.98.1">Cependant, nous pouvons aussi considérer ces influences comme des enrichissements de la langue. </seg>
      </p>
      <p id="b.99">
        <seg id="b.99.1">Les jeunes n'ont donc pas encore l'expérience de la vie essentielle. </seg>
      </p>
      <p id="b.100">
        <seg id="b.100.1">Pour cette raison on peut dire que les hommes utilisent leurs paroles pour masquer leurs vraies intentions. </seg>
      </p>
    </body>
  </text>
</TEI.2>
